<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <title>Workflow Foundation Öğreniyorum - Ders 1 - Biraz Daha Bileşen</title>
  <description>"Workflow Foundation 4.0 Öğreniyorum" serimizin ikinci dersi(Ders 1 sizi aldatmasın, hatırlarsanız Ders 0 diyerek başladık) ile karşınızdayız. Bir önceki görsel dersimizde Hello World demek için sadece WriteLine aktivite bileşeninden yararlanmıştık. Ancak Workflow Foundation 4.0, pek çok aktivite bileşeni içermektedir ve bunları zaman içerisinde öğrenmemiz çok önemlidir. İşte bu dersimizde Sequence, Assign, ForEach&lt;T&gt;, If gibi aktivite bileşenlerini işin içerisine katıyor ve Workflow Foundation konusunda ilerlemeye devam ediyoruz. Geliştireceğimiz örnekte, bir klasör içerisinde yer alan dosyalardan belirli bir harf ile başlayanların(örneğin A harfi) ekrana yazdırılmasını sağlayan bir akış oluşturuyoruz. Bu sırada Visual Studio 2010 ortamının sunduğu WPF tabanlı Workflow Designer ortamından yararlanıyor ve Variable kavramını da değerlendiriyoruz. İyi seyirler dilerim.</description>
  <content>&lt;p&gt;&lt;img style="float: right;" src="/pics/2010%2f4%2fwfOgreniyorum_Ders1.gif" alt="" /&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Workflow Foundation &amp;Ouml;ğreniyorum" href="http://www.nedirtv.com/kategori/Workflow-Foundation-Ogreniyorum.aspx" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;"Workflow Foundation 4.0 &amp;Ouml;ğreniyorum"&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; serimizin ikinci dersi&lt;em&gt;(Ders 1 sizi aldatmasın, hatırlarsanız Ders 0 diyerek başladık)&lt;/em&gt; ile karşınızdayız. Bir &amp;ouml;nceki g&amp;ouml;rsel dersimizde &lt;strong&gt;Hello World&lt;/strong&gt; demek i&amp;ccedil;in sadece &lt;strong&gt;WriteLine &lt;/strong&gt;aktivite bileşeninden yararlanmıştık. Ancak &lt;strong&gt;Workflow Foundation 4.0&lt;/strong&gt;, pek &amp;ccedil;ok aktivite bileşeni i&amp;ccedil;ermektedir ve bunları zaman i&amp;ccedil;erisinde &amp;ouml;ğrenmemiz &amp;ccedil;ok &amp;ouml;nemlidir. İşte bu dersimizde &lt;strong&gt;Sequence, Assign, ForEach&amp;lt;T&amp;gt;, If &lt;/strong&gt;gibi aktivite bileşenlerini işin i&amp;ccedil;erisine katıyor ve&lt;strong&gt; Workflow Foundation&lt;/strong&gt; konusunda ilerlemeye devam ediyoruz. Geliştireceğimiz &amp;ouml;rnekte, bir klas&amp;ouml;r i&amp;ccedil;erisinde yer alan dosyalardan belirli bir harf ile başlayanların&lt;em&gt;(&amp;ouml;rneğin A harfi)&lt;/em&gt; ekrana yazdırılmasını sağlayan bir akış oluşturuyoruz. Bu sırada &lt;strong&gt;Visual Studio 2010&lt;/strong&gt; ortamının sunduğu &lt;strong&gt;WPF &lt;/strong&gt;tabanlı &lt;strong&gt;Workflow Designer&lt;/strong&gt; ortamından yararlanıyor ve &lt;strong&gt;Variable &lt;/strong&gt;kavramını da değerlendiriyoruz. İyi seyirler dilerim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/7-u8G6EDpvk" width="420" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Ders 1 - Biraz Daha Bileşen" href="http://www.nedirtv.com/video/Ders-1---Biraz-Daha-Bilesen.aspx" target="_blank"&gt;Ders 1 - Biraz Daha Bileşen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;uuml;re : 09:56&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dosya Boyutu : 12.1 Mb&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;Ouml;rnek &lt;a href="/pics/2010%2f4%2fLesson1_BirazDahaBilesen.rar"&gt;Lesson1_BirazDahaBilesen.rar (36,13 kb)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
  <pubDate>2010-04-26 21:29:00</pubDate>
  <slug>Workflow-Foundation-Ogreniyorum-Ders-1-Biraz-Daha-Bilesen</slug>
  <tags>
    <tag>workflow-foundation-40</tag>
    <tag>workflow-foundation</tag>
    <tag>visual-studio-2010</tag>
  </tags>
  <categories>
    <category>Workflow Foundation Öğreniyorum</category>
  </categories>
</post>