<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <title>Simple Stack ile Bir Başka TDD Pratiği</title>
  <description>Code Kata pratiklerine ara vermeden devam etmekte yarar var. Bu videomuzda da Test Driven Development odaklı bir pratiği icra etmeye çalışıyoruz. Çok basit ve ilkel bir Stack sınıfını yazmaya çalışacağız. Bildiğiniz üzere Stack veri yapısı Last In First Out(LIFO) ilkesine göre çalışan bir nesne modeli. Bu code kata senaryomuz için dört farklı test senaryomuz olacak. Stack'e son giren nesnenin çekilmesi, Stack'e birden fazla nesnenin atılıp eklenme sıralarına göre çekilmeleri, boş bir stack oluşturulması halinde null döndürülmesi ve sonr olarak null bir öğenin Stack'e eklenememesi. Bu kez dinlendirici Study Soundtrack listesi eşliğinde ilerliyoruz.</description>
  <content>&lt;p&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code Kata pratiklerine ara vermeden devam etmekte yarar var. Bu videomuzda da Test Driven Development odaklı bir pratiği icra etmeye &amp;ccedil;alışıyoruz. &amp;Ccedil;ok basit ve ilkel bir Stack sınıfını yazmaya &amp;ccedil;alışacağız. Bildiğiniz &amp;uuml;zere Stack veri yapısı Last In First Out(LIFO) ilkesine g&amp;ouml;re &amp;ccedil;alışan bir nesne modeli. Bu code kata senaryomuz i&amp;ccedil;in d&amp;ouml;rt farklı test senaryomuz olacak. Stack'e son giren nesnenin &amp;ccedil;ekilmesi, Stack'e birden fazla nesnenin atılıp eklenme sıralarına g&amp;ouml;re &amp;ccedil;ekilmeleri, boş bir stack oluşturulması halinde null d&amp;ouml;nd&amp;uuml;r&amp;uuml;lmesi ve sonr olarak null bir &amp;ouml;ğenin Stack'e eklenememesi. Bu kez dinlendirici Study Soundtrack listesi eşliğinde ilerliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/JvR1LNYb9rY?rel=0" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tekrardan g&amp;ouml;r&amp;uuml;ş&amp;uuml;nceye dek hepinize mutlu g&amp;uuml;nler dilerim.&lt;/p&gt;</content>
  <pubDate>2018-08-09 13:18:00</pubDate>
  <slug>simple-stack-ile-tdd-pratigi</slug>
  <tags>
    <tag>tdd</tag>
    <tag>test-driven-development</tag>
    <tag>code-kata</tag>
    <tag>unit-test</tag>
    <tag>mstest</tag>
    <tag>c#</tag>
    <tag>net-core</tag>
    <tag>visual-studio-code</tag>
    <tag>testing</tag>
  </tags>
  <categories>
    <category>CodeKata</category>
  </categories>
</post>