<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <title>Rust ile ECS Yaklaşımını Anlamak</title>
  <description>ECS, Entity Component System olarak adlandırılan ve birçok oyun motorunda kullanılan bir yaklaşımı ifade eder. Composition over Inheritance prensibini benimseyen Data Oriented bir geliştirme ortamı sağlar. Rust tarafında Bevy gibi bazı oyun motorları built-in olarak bu yapıyı kullanır. Oyun kodlarının daha okunabilir, yönetilebilir ve bakımı kolay şekilde tesis edilmesinde önemli imkanlar sağlar. Plug-In ve Bundle yaklaşımlarının uygulanmasını da kolaylaştırır.</description>
  <content>&lt;p&gt;ECS, Entity Component System olarak adlandırılan ve bir&amp;ccedil;ok oyun motorunda kullanılan bir yaklaşımı ifade eder. &lt;strong&gt;Composition over Inheritance&lt;/strong&gt; prensibini benimseyen &lt;strong&gt;Data Oriented&lt;/strong&gt; bir geliştirme ortamı sağlar. Rust tarafında Bevy gibi bazı oyun motorları built-in olarak bu yapıyı kullanır. Oyun kodlarının daha okunabilir, y&amp;ouml;netilebilir ve bakımı kolay şekilde tesis edilmesinde &amp;ouml;nemli imkanlar sağlar. Plug-In ve Bundle yaklaşımlarının uygulanmasını da kolaylaştırır.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu b&amp;ouml;l&amp;uuml;mde &amp;ouml;nce klasik, sonrasında Composition over Inheritance yaklaşımlarını basit&amp;ccedil;e ele alıp Bevy ECS'in ne olduğunu keşfetmeye &amp;ccedil;alışacağız. &amp;Uuml;stelik kodlarımızı yazarken &lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLY-17mI_rla6GsC51G5qz0FTBz_uCrY6S" target="_blank"&gt;"Birlikte Rust &amp;Ouml;ğrenelim"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;serisindeki bazı konuları da tekrar etme fırsatımız olacak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/KaxEnExhNrk?si=cdbFqR-KucPMWSlK" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir başka b&amp;ouml;l&amp;uuml;mde g&amp;ouml;r&amp;uuml;şmek dileğiyle hepinize mutlu g&amp;uuml;nler dilerim.&lt;/p&gt;</content>
  <pubDate>2024-11-06 11:05:00</pubDate>
  <slug>rust-ile-ecs-yaklasimini-anlamak</slug>
  <tags>
    <tag>rust</tag>
    <tag>ecs</tag>
    <tag>bevy</tag>
    <tag>game-programming</tag>
    <tag>game-engine</tag>
    <tag>composition</tag>
    <tag>oop</tag>
    <tag>composition-over-inheritance</tag>
    <tag>programming</tag>
  </tags>
  <categories>
    <category>Rust</category>
  </categories>
</post>